胡錫進 Twitter 發帖：中國對美有「重大的報復措施」

中美貿易磨擦持續，大陸官媒《環球時報》總編輯胡錫進，今天下午在 Twitter 發文，指根據他的了解，中國因應美國將華為和其他中國公司列入實體名單，會採取「重大報復措施」（major retaliative measures），此舉表明北京不會被動地等待，而是有會有更多反制措施。

不過胡錫進的帖文無透露，中國會有何反制措施，彭博通訊社今天有報道引述知情人士透露，指北京已經計劃準備限制稀土出口到美國，措施可能會集中在重稀土。根據美國地質調查局統計，美國八成稀土供應來自中國，而第二位的愛沙尼亞只佔 6 %。

而且中國對美國出口以重稀土為主，這種物質是激光、聲納和強化鋼的重要材料，報道引述一名上海有色金屬價格指數分析員指，稀土對美國非常重要，「中國肯定主導供應，如果中國放棄這些出口，我不認為美國可以找到替代品。」美國 Technology Metals Research LLC 的研究則指，中國稀土產量佔世界總產量 95％。
內地官方媒體包括新華社及《人民日報》，日前先後發表針對稀土的評論文章。新華社的評論警告，美國不要妄想利用中國稀土製造的產品，反過來遏制中國發展。而《人民日報》則指，美國不要低估中國的反制能力，「稀土是否會成為中國反制美方無端打壓的武器，答案並不玄奧。」另外發改委日前亦有官方回應，暗示稀土或成反制美方武器。

支那人翻牆用推特罪該萬死

禁止window進入中國

但99%大陸人用開老翻

中國《環球時報》總編輯胡錫進：罵美國歸罵美國，但iPhone還是要用

漢奸